[難過TSA]謎語成出題寸奶媽民望低 4個答案邊個啱？

1. 誰是香港特別行政區下一任行政長官？
A.曾俊華
B. 林鄭月娥
C. 胡國興
D. 以上都不是

2. 為甚麼民調說曾俊華的民望比林鄭月娥高？
A. 因為中央政府只支持林鄭。
B. 因為林鄭是梁振英的緊密合作夥伴。
C. 因為林鄭專心工作，沒空看Facebook。
D. 因為民調是反對派做的。

3. 為甚麼林鄭的提名人數遠遠超過了規定的門檻？
A. 因為她遠比其他候選人優勝。
B. 因為她的拉票工作遠比其他候選人落力。
C. 因為很多選委都要表示對她支持。
D. 因為有強力部門為她助選。

4. 為甚麼有人說「選票會送到內地去驗指紋」？
A. 因為想抹黑有關部門。
B. 因為擔心選舉事務處監管不嚴、處事不公。
C. 因為有些選委投票不負責任，須予以警告。
D. 因為本港沒有驗指紋的技術。

5. 為甚麼2015年政改方案不獲通過？
A. 因為反對派不接受「8.31」決定。
B. 因為中央政府拒絕向反對派讓步。
C. 因為建制派議員「甩轆」。
D. 因為沒有人想見到普選。

6. 為甚麼下屆政府不會願意重啟政改？
A. 因為上次「衰」了，不想再「衰」。
B. 因為下一任行政長官很有承擔。
C. 因為下一任行政長官沒有承擔。
D. 因為依然沒有人想見到普選。

7. 現屆政府的主要官員，有哪些會在下一屆留任？
A. 全部留任。
B. 全部不留任。
C. 只有民望高於行政長官的留任。
D. 只有民望低於行政長官的留任。

8.為甚麼基本法沒有規定香港特別行政區的法官必須是中國公民？
A. 因為香港沒有足夠的中國籍法官。
B. 因為特別行政區沿用了英國人留下的司法制度。
C. 因為外籍法官比中國籍法官更公正。
D. 因為起草基本法的人信奉洋奴哲學。

9. 譚惠珠代表和陳永棋常委，兩人在哪方面最相似？
A. 愛國愛港的忠誠程度。
B. 解釋中央政策的權威程度。
C. 獲中央政府信任的程度。
D. 受香港市民歡迎的程度。

10. 為甚麼梁振英獲選為全國政協副主席？
A. 因為中央政府對他的工作充分肯定、高度評價。
B. 因為中央政府對他不連任行政長官十分讚賞。
C. 因為政協副主席比較容易照顧家庭。
D. 因為全國政協主席暫未有空缺。

第一題無答案